# Тухай

Нэг ширхэг socket.io сервер ойролцоогоор 9000 холболт зэрэг үүсгэх хүчин чадалтай.
http://drewww.github.io/socket.io-benchmarking/

Иймд, түүнээс олон хэрэглэгчтэй болох тохиолдолд олон сервер ажиллуулах тул
тэдгээр серверүүд хоорондоо мессежийг queue ашиглан дамжуулна.

Хамгийн өргөн хэрэглэгддэг queue-үүд нь rabbit-mq, kafka юм. Бидний хийх чат аппликейшнийг бизнес менежмент системд ашиглах тул найдвартай байдлыг чухалчилж үзэх ёстой. Иймд, найдвартай байдалд илүү анхаарсан rabbit-mq-г сонголоо.
